【灣區風情】雪姨買樓摑王晶一巴 - 程凱

這周在YouTube界有件頗為矚目的事，就是人稱「雪姨」的YouTuber，拍片分享她如何一炮過花950萬元，買入寶馬山花園一低層567呎單位，而單位更是已故才女林燕妮故居。

雪姨原開價1,150萬元，還價900萬元後，最終拿出一張950萬元支票，即日full pay，成功打動業主；她說這是買給媽媽養老居住的單位，還會再花50萬元裝修，之後會再拍片分享單位如何大變裝。

這成交吸引不少財經版報道，無不讚嘆雪姨財力。要知道這星期，《蘋果》才剛報道金管局前行政總裁陳德霖，同樣一炮過以1,080萬元購入灣仔辦公室，疑似用作競選辦公室；如今一位區區YouTuber，財力竟可與陳總相提並論，令人敬佩。

YouTuber這一新世代工作，雖未至於令人發大達，但默默耕耘做出成績，始終令人敬佩；但那位自以為是的愛國大導王晶就曾睇死YouTuber，在大台節目上質疑拍片賺到幾多錢？夠不夠買樓？甚至揚言YouTube可能會早過他被市場淘汰。

不知道王晶何來的自信，認為自己會長青過YouTube，但由五年前他說的這番狂妄之言後，世界變了，而且是翻天覆地的變。HKTVmall市值已超越TVB，李嘉誠退休都靠投資年輕人的創科事業賺錢；當年大明星范冰冰又因陰陽合約被拉，重罰10億元，成龍更被內地影迷臭罵成老土的票房毒藥。

今時今日，王晶可能繼續自我感覺良好，拿昔日所謂「成功」欺壓年輕人。可是，看中共限娛令如何令影視業風聲鶴唳，疫情又令明星無工開，被迫四處𢱑撈，有些過氣明星更「淪落」YouTube拍片，做着被他看不起的工作；當內地連續兩套動畫《哪吒》、《姜子牙》大賣，連演員都不需要的時候，中國電影行業有幾成功？

像王晶這些愛國老人，不時嚷着中國要崛起，但卻處處打壓年輕人，限制思想自由，趕盡殺絕，我實在想不到這國如何可以崛起。

佢本身炒樓起家 再分享 ⋯

本身一定有番咁上下財力

真，係唔係一炮過都冇人知啦

youtuber大多數就副業黎ga je
雪E自己有開公司搞生意
唔係就咁up youtube就上到車

呢單deal 都賺左200萬

你打一年工都無啦

根本三40歲人 食正香港黃金時期 當年是但買層樓都升幾倍
個情況例如而家950買 幾年後已經變咗2千萬

點解啲樓價升得咁快？ 因為香港之前好易搵錢
但係如果之後香港搵唔到錢 呢啲樓全部爆煲 跟住死咗好多人。。。

雖然唔中意王晶，
但雪姨做youtuber單純係為興趣，自己本身已經勁到仆街，唔可以撈埋黎講

乜撚嘢200萬，人哋嗰個開價，到時咪又係講番100幾十萬價，重要低層都望到下便個垃圾平台

佢條片咪講左巿價係1150

佢950 買到咪+200 囉

人地一單deal 就賺你幾年人工
就話人個單位垃圾

你咁唔垃圾你又買完拍條片上黎囉

蘋果搞清楚事實先抽水啦
雪姨根本唔係做youtube起家

條女好正,J咗

我覺得佢同bob嬸馮小姐幾似樣

代表你冇買過樓 講市價當賺咗笑死啊 佢識壓人價 人地唔識？
DSE畢業未？

仲要成撚日覺得冇樓 我幾層樓會唔知？

你咪搵個成交低過950 上黎睇下囉

戇鳩

雪姨仲買樓

依個時勢托市維穩

係咪深藍

30-40
攞中位數35
即係85年
如果一畢業幾年買到樓就係
如果唔係已經過咗

係咪全世界得佢識壓價？
佢下手買家唔識？ 見到下面垃圾平台直俾1150
有低層搵到人接手都偷笑

買樓自住就得
而家投資就蠢 全部有錢佬趕住走

你搵唔撚到就收皮啦
又講撚埋D 垃圾房

人地成交左個價就真架啦

印象中佢係藍，求fc

03,08 全部一球幾買到私樓 居屋50萬 而家升到500Up

你係咪住公屋！

一睇就知道你冇買賣樓
唔知你講乜撚嘢 笑死人

你仲有無第二句 又垃圾房又買樓
傻西

買香港樓比阿媽就藍🤭

咁炒高外國樓就黃？

而家好興屈人藍啵
lunch哥又比人鬥
龍門又比人鬥

總覺得有班人攪鬼

佢本身做咩的？

開公司 做公關

唔係邊識到星

傻西 小朋友 你啲概念垃圾到 費事同小朋友嘈

外國樓有增值稅 如果有得抄人地一早抄左
你睇下外國政策先講

Agree 篇文講到做Yotuber可以做到full pay

第一次聽佢

依家市價咪變咗950萬囉，你戇鳩㗎？

人地本身全職炒牛熊 再炒樓
你估真係做KOL youtuber咩

佢係黃 個時大肚婆畀狗推 佢有Po story

雪姨係黃絲黎架
買層樓比老母都要比你地鬥

佢算係默默耕耘 悶聲發大財又夠貼地
佢d片真係幾謙卑

佢本身都有錢
唔關拍youtube事囉

王晶當年質疑嗰個做緊地產商賣樓

Eminleo(陳宇峯)連無煙城都搞埋。。。。。。

雪姨本身有公司 唔係全職只做 youtuber

對腳幾正 個樣就麻麻

撈邊瓣

五百呎豪宅

我係睇Manson先識佢，原來咁堅

連登租租見人有錢買10m樓就眼紅
明明佢段片都唔係曬命

佢啲牙好似馬

Google 雪姨 空氣清新機
睇佢點呃人
肯定有錢買樓啦

似曬駱駝

真

以篇報導嘅概念
燒山開台都開到自己有間連鎖餐廳喇

你買個950萬比我睇下
無壞消息你層樓平到幾萬算偷笑
個市升既話你驚業主反價好過啦

其實雪e做邊行
有時都會睇佢d片

笑你老母

人地買黎俾老母

氣質差幾廿條街

買樓點解會開張950萬嘅支票

吹到好平 平估價少少就扮買到筍貨 笑死人

3月美股是但買隻都發咗達，你發咗未？

佢自稱係黄 但幫藍店賣廣告

佢今次算好彩，唔知點收到風知業主趕住賣樓
所以先大膽降200萬再即pay
正常deal無可能一野減200萬

利害

一個女人可以一炮過俾950萬

香港人真係好有錢

好多都劈價一二百萬喎

有幾大膽？
賣就賣唔賣咪算
我租緊呢到業主本身叫五萬五 我開佢四萬 最後咪又係四萬五成交 仲要兩年死約
香港地邊會搵唔到岩既盤
只係呢加個個鐘意追新樓黎買 二手先靜
但大把人想放盤走人

藍

減350都試過啦我 200 根本常見

做到笑波子高峰期咁咪得lo
但事實香港係養唔起大量youtuber
得打機同煮野食會有人睇,小眾youtuber無生存空間
如果真係有心做就只有去台灣做

當然而家唔做野夠做

估價係決定借幾多錢比人
咁緊係保守啦

睇附近成交價準啲

支畜？

又黎講波佬要踢得好過美斯先講得波

真 識好多 書讀唔多
但買左樓 樓換樓換樓 40未到 唔洗做

鋪仲跨啦 一野劈一半

識好多人8-9月先買美股. 不過唔做止蝕撚應該都有錢賺下

幾錢減350 ？

2100

佢係勁
不過想問同王晶好似關係唔大咁

佢好似單身中
我有興趣

佢男朋友 叫「胖虎」

佢簽咁多kol賺死佢啦

唔好玩啦大佬 一個要出黎做 一個唔洗做 身家Bob叔都嬴幾條街

收唔收義子，我有呎半長

講下有幾勁？ 咪縮埋一邊

之前去啲 KOL 活動，佢負責請 KOL 嚟同啲品牌 line up，應該係撈 PR 啦，上面都有人講

炒家

相

有咩kol?
Jennifer?

寶馬山上面好多時有遺產盤。先唔講佢呢單值唔值。見過遺產盤的仔女想分現金，三千萬賣，第二年見到6千

賣樓都要有人成交先引到其他人買
唔通話比人知樓市泡沫左十鳩幾年
點買都係高過市場預期咩

youtuber唔係佢主要收入
佢自己有檔生意

條timeline有d問題，5/60個堆至係食正個浪，3x個d反而而家至岩岩上位,4x個d就食正兩次金融風暴

唔關買樓事
其實好耐前已經聽過下

沙田馬場英文電話投注，有個變性人好似佢嗰樣

雪姨係咪藍就唔知 不過冇良心就一定
間pepe人血饅頭就佢拎代理黎香港開專門舖既
疫情嗰時又用佢部空氣清新機聲稱殺菌(黎尾刪減啲字當冇事)
又用口罩濾芯黎比 又話一盒口罩都要幾百蚊(咁不如買佢部機)
介紹佢表妹 話佢生日即係911飛機撞雙子塔嗰日

有錢搵既地方佢就會出現
所以話 香港搵到錢 就會話你叻
話你既人一定係窮撚 眼紅你
撚有人care有冇道德有冇人品咩

仲拎埋pepe代理黎開專門店搵錢添

佢自稱係黃 但拎pepe代理極速開舖搵錢

佢自己本身係有唔同生意
炒股炒牛熊炒樓 有錢既好方就有佢

個記者都弱智，「區區youtubrer」，屌你人地明顯靠其他收入啦，唔通950萬都係來自youtube 既收入咩

大把低層平少少有人接手，但垃圾房又真係難d，仲衰過2樓園景

85年正常要01年先F5畢業，03年F7畢業，06先grad，一出嚟搵得一萬頭，果陣映灣園都三球幾喇，你06年先開始蓄錢

寶馬山花園真係豪宅，唔洗質疑

單憑王晶可以推論某國唔能夠崛起

新一批失敗者十年之後又出同一個post

根本三40歲人 .......

周街都過千萬啦啲樓咁都叫豪宅咁大個人個世界觀仲咁細

問題，雪姨藍定黃

圖

王晶就屌都廢事，但係呢個單位咁樣既價錢，其實伏味好濃，睇過寶馬山花園D盤就知道呢個盤好唔掂，再睇埋同類單位歷史成交價，就知道真係伏野黎。

仲要漏水漏成咁。。。

咪雪姨咁樣囉

不過男人聲

呢行埋到位好好賺架肥上瘦下

李嘉誠退休都靠投資年輕人的創科事業賺錢

同埋都戇鳩鳩嘅，人哋買層樓，就話刮咗王晶一巴，到底條片邊撚度刮咗，人哋買樓嗰個完全冇提過，記者自己就喺度穿鑿附會鳩噏

咁同搵個父幹撚去做掃地 之後話掃地都買得起樓有乜撚野分別
舊錢既來源同份工兩回事黎 咁都可以拉埋黎講

開公司做pr簽youtuber

咪玩啦，30-40食正黃金期

不過，個youtuber好出名？

係，篇嘢似社論多過新聞重要係好差既社論

30-40食正黃金期時，40以上唔會同你爭？30-40最多咪做director，更多40以上有錢過你唔會仲多？香港人會搵錢搵夠就停俾d機會後生仔搵？真係得啖笑

個作者真係on9，人地買樓又俾佢扯到咁遠講，呢d垃圾專欄真係教壞人

王晶個代人
勤力d醒既可能買幾層樓
正常勤力都買到樓
蠢既都有公屋

呢個年代根本唔同

證明香港幾多有錢人

只靠youtube香港應該幾難賺
但人紅左拍下廣告 做下代言人應該唔錯既